Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Часто нам нужно совершать много однотипных команд в коде, которые могут иметь довольно увесистусю записаь.

Дабы сэкономить время и строчки кода и нужны фукции. Да и как в обычной жизни автоматизация процесоов ведет к прогрессу :)

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Если не передать в функцию аргумент или передать недостаточное колличество аргументов - она не будет работать.

Так же лучше передавать аргументы через переменные, чтобы человек работающий с вашим кодом не думал откуда взялось это число.